--- 
title: Новая номенклатура товаров, работ, услуг для нужд госзаказчиков (N 601 от 01.12.10 ) вступает в силу 01 февраля 2011
brief: Утверждена и опубликована долгожданная многими госзаказчиками номенклатура товаров, работ и услуг, используемая для определения "одноименности" товаров. Текст документа и ссылка на скачивание ниже.
---
Утверждена и опубликована долгожданная многими госзаказчиками номенклатура товаров, работ и услуг, используемая для определения "одноименности" товаров. Текст документа и ссылка на скачивание ниже.

Зарегистрировано в Минюсте РФ 29 декабря 2010 г. N 19430

p=. **МИНИСТЕРСТВО ЭКОНОМИЧЕСКОГО РАЗВИТИЯ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ**

p=. **ПРИКАЗ**
от 1 декабря 2010 г. N 601

p={font-size: larger}. **ОБ УТВЕРЖДЕНИИ НОМЕНКЛАТУРЫ
ТОВАРОВ, РАБОТ, УСЛУГ ДЛЯ НУЖД ЗАКАЗЧИКОВ**

В соответствии с частью 6.1 статьи 10 Федерального закона от 21 июля 2005 г. N 94-ФЗ "О размещении заказов на поставки товаров, выполнение работ, оказание услуг для государственных и муниципальных нужд" (Собрание законодательства Российской Федерации, 2005, N 30, ст. 3105; 2007, N 17, ст. 1929; N 31, ст. 4015) приказываю: Утвердить прилагаемую номенклатуру товаров, работ, услуг для нужд заказчиков.

Министр
Э.С.НАБИУЛЛИНА

Утверждена
Приказом Минэкономразвития России
от 1 декабря 2010 г. N 601

Примечания редактора www.gov-zakupki.ru:

Опубликован
в "Российской Газете" Федеральный выпуск №5387 от 21 января 2011 г.
21 января 2010 г. (ссылка)

Вступает в силу
по истечении 10 дней после дня официального опубликования
01 февраля 2010 г.
НОМЕНКЛАТУРА
ТОВАРОВ, РАБОТ, УСЛУГ ДЛЯ НУЖД ЗАКАЗЧИКОВ
N	Наименование группы номенклатуры	Код ОКДП
1	Живые животные и продукция их разведения	0121000 0122000
2	Услуги, связанные с сельским хозяйством и охотой 0140000 0150000
3	Продукция растениеводства	0110000 (кроме 0112000, 0113000)
4	Лесоводческая продукция и связанные с ней услуги 	0210000 0220000 0230000 0240000
5	Продукция рыболовства и связанные с ней услуги 	0510000 0520000
6	Продукция рыбоперерабатывающей отрасли 	1512000
7	Уголь 	1010000 1020000
8	Торф 	1030000
9	Нефть, услуги, связанные с добычей нефти	1110000 кроме 1112000) 1120000 2320000 (кроме 2320230, 2320210) 9515020
10	Руды радиоактивные 	1200000
11	Металлические руды 	1310000 1320000
12	Прочая продукция горнодобывающих производств	1410000 1420000
13	Мясо (включая птицу) 	1511010 - 1511023
14	Продукция мясоперерабатывающей отрасли 	1511024 - 1511050
15	Масла и жиры 	1514000
16	Молоко и молочные продукты 	1520000
17	Хлеб и хлебобулочные изделия 	1541000
18	Овощи 	0112000
19	Фрукты, орехи, культуры для производства напитков и пряностей 	0113000
20	Продукция мукомольно-крупяного производства 	1531000 1532000
21	Корма для животных 	1533000
22	Безалкогольные напитки, соки фруктовые и овощные 	1554000 1513230
23	Прочие продукты питания, не вошедшие в другие группировки	1542000 1543000 1544000 1549000
24	Напитки спиртосодержащие и алкогольные, а также табачные изделия 	1552000 1551000 1553000 1600000
25	Текстильные изделия 	1710000 1720000 1730000 9412010
26	Одежда 	1810000
27	Меха 	1820000
28	Кожа и изделия из кожи	1910000 9412030
29	Обувь 	1920000 9412020
30	Продукция лесопильной промышленности 	2010000
31	Изделия из дерева, пробки, соломки 	2020000 9413000
32	Целлюлоза, бумага и изделия из бумаги 	2100000 (кроме 2109020, 2109310) 9414000
33	Канцелярские товары, канцелярские принадлежности бумажные	2109020 2109310 2221690 2221030 2029392 2522330 3010040
34	Печатная продукция 	2210000
35	Полиграфические услуги 	2220000
36	Записанные и незаписанные носители информации и услуги по их копированию 	2230000
37	Кокс 	2310000 9415010
38	Бензин и дизельное топливо 	2320230 2320210
39	Ядерные материалы 	2330000 9415030
40	Удобрения азотные, фосфорные, калийные и соединения азотные 	2412000
41	Химические вещества, химические продукты и химические волокна 	2421000 2411000 2413000 2422000 2429000 (кроме 2429450) 2430000 9416000
42	Препараты, влияющие на нервную систему 	2423110 2423210 2423281 2423610
43	Средства, действующие на вегетативную нервную систему и чувствительные нервные окончания 	2423220 2423230 2423620 2423970
44	Производные салициловой кислоты, пиразолона и парааминофенола, средства химико-фармацевтические, фармакотерапевтического действия прочие 	2423120 2423280 (кроме 2423281)
45	Препараты пуриновые 	2423130
46	Препараты для лечения инфекционных заболеваний 	2423140 2423310 2423320 2423340 2423380 2423410 2423420 2423430 2423440 2423450 2423460 2423470
47	Средства противогельминтные 	2423330
48	Витамины 	2423500 2423510 2423520 2423530 2423540 2423570
49	Полупродукты для производства медикаментов 	2423150 2423160 2423180
50	Препараты, действующие на сердечно-сосудистую систему 	2423240 (кроме 2423245) 2423630 (кроме 2423635) 2423670
51	Средства рентгеноконтрастные и диагностические 	2423270
52	Средства, влияющие на процессы обмена, препараты гормональные 	2423250 2423245 2423260 2423560 2423635 2423650 (кроме 2423656)
53	Препараты для лечения злокачественных образований 	2423350 2423656
54	Средства антисептические и препараты химиотерапевтического действия	2423360 2423640
55	Алкалоиды 	2423660
56	Сырье растительное, продукты лекарственные, растительные и животные прочие 	2423710 2423720 2423730 2423740 2423750 2423760 2423770
57	Сыворотки, иммуно- и гамма-глобулины, препараты из крови и других биологических субстратов, применяемые в медицине и ветеринарии	2423810 2423820
58	Вакцины, анатоксины и токсины, применяемые в медицине и ветеринарии 	2423840 2423830
59	Среды питательные микробиологические, основы питательные и сырье биологическое для вирусологических питательных сред, применяемые в медицине	2423850
60	Бактериофаги (включая для ветеринарии) 	2423860
61	Аллергены (включая для ветеринарии) 	2423870
62	Диагностикумы, антигены, тест-системы, диагностические препараты, применяемые в медицине, препараты диагностические и среды питательные для ветеринарии	2423880 2423890
63	Материалы стоматологические 	2423910
64	Средства дезинфекционные, дезинсекционные и дератизационные 	2423920
65	Материалы хирургические, средства перевязочные специальные	2423930
66	Препараты и средства медицинские и ветеринарные прочие 	2423170 2423370 2423550 2423680 2423960
67	Средства моющие, чистящие и полирующие 	2424000 (кроме 2424750)
68	Косметика и парфюмерия 	2424750
69	Вещества взрывчатые 	2429450 2429460
70	Резиновые изделия 	2510000 9417010
71	Полимерные изделия 	2520000 9417020
72	Стекло 	2611000 2612000 2613000
73	Тара стеклянная 	2615000 2618000
74	Изделия из стекла 	2614000 2616000 2617000 2619000
75	Керамические изделия 	2691000 2692000
76	Строительные материалы и строительные смеси 	2693000 2694000 2695000 2696000 2109280 2109290 2109300 4590000
77	Услуги по ремонту электронно-вычислительной техники и радиоэлектронного оборудования	9434000 9433000 9435000 9423000 9424000 9425000
78	Услуги по ремонту транспортных средств 	9437000 9438000 9439000 9460000 9427000 3400200 3440040 3440050 5020000 5030000
79	Услуги по ремонту бытовых товаров и предметов личного пользования	5260000
80	Минеральная продукция 	2699000
81	Металлы и изделия из металла 	2710000 2720000 2730000 (кроме 2731010 2731020 2732000) 2890000 (кроме 2892000) 9421000 9422000 9431000
82	Емкости и резервуары из металла 	2810000
83	Услуги по металлообработке 	2892000 2731010 2731020 2732000
84	Производственное и промышленное оборудование	2910000 (кроме 2918000) 2920000 (кроме 2921000, 2927000) 2940000
85	Тракторы и сельскохозяйственная техника 	2918000
86	Товары для сельского хозяйства	2921000
87	Оружие 	2927010
88	Боеприпасы 	2927240 - 2927352
89	Бытовая техника, офисная техника и электроника 	2930000 3010000 3330000 3010100 3010020 3010030
90	Вычислительная техника 	3020000
91	Двигатели, генераторы, трансформаторы и преобразователи электрические 	3120000 3110000
92	Электрооборудование 	3130000 3140000 3190000
93	Оборудование осветительное 	3150000
94	Электронные компоненты 	3210000
95	Аппаратура для радио, телевидения и связи 	3220000
96	Аппаратура медицинская 	3311000 9426000 9436000
97	Средства измерений 	3312000 3313000 3314000 3315000 3319000
98	Оптические приборы, фото- и киноаппаратура 	3320000
99	Автотранспорт, автозапчасти и аксессуары 	3410000 3420000 3430000
100	Транспортные средства прочие, кроме автомобилей 	3590000
101	Оборудование для заправки автомобилей	3440030 3440060
102	Оборудование для моечных работ	3440010
103	Железнодорожный транспорт 	3520000
104	Воздушный транспорт 	3530000
105	Водный транспорт 	3510000
106	Мебель 	3610000 9418000
107	Бижутерия и ювелирные изделия 	3691000 9422040
108	Музыкальные инструменты 	3692000
109	Товары спортивные 	3693000
110	Товары для детей 	3694000
111	Учебные пособия 	3695000
112	Хозяйственно-бытовые товары 	3697000 3699000
113	Сырье вторичное металлическое обработанное 	3710000
114	Сырье вторичное неметаллическое обработанное	3720000 9419000
115	Электроэнергия 	4010000 9440010
116	Газ 	4020000 9440020 1112000
117	Пар и вода 	4030000 9450000 9440030
118	Услуги по разработке проектной документации 	4560000
119	Услуги по торговле транспортными средствами 	5010000 5040000
120	Банно-прачечные услуги 	9311000
121	Услуги оптовой и комиссионной торговли 	5100000
122	Услуги по розничной торговле 	5200000 (кроме 5260000)
123	Услуги гостиниц и обслуживания	5510000 9510010 9510020 9510090
124	Услуги ресторанов 	5520000 9510030
125	Услуги транспорта 	6010000 6020000 6110000 6120000 6200000
126	Услуги транспортирования по трубопроводам 	6050000
127	Вспомогательные транспортные услуги и услуги логистики 	6310000 6320000
128	Услуги туристических агентств 	6350000
129	Услуги почты 	6410000
130	Услуги электросвязи 	6420000
131	Услуги по финансовому посредничеству 	6500000 6700000
132	Услуги по страхованию 	6610000
133	Услуги по операциям с недвижимостью	7010000 7020000
134	Услуги по аренде транспортных средств	7110000
135	Услуги по аренде машин и оборудования	7120000
136	Услуги по аренде предметов личного пользования 	7130000
137	Программные продукты 	7210000 7250000 7290000
138	Услуги по информационному и программному обеспечению 	7220000 7230000 7240000 7260000
139	Услуги по научным исследованиям 	7300000
140	Юридические услуги и услуги в области коммерческой деятельности	7410000 	
141	Услуги в области технической деятельности 	7420000
142	Услуги экспертные 	7440000
143	Услуги в области рекламы 	7430000
144	Услуги в области коммерческой и технической деятельности прочие, не включенные в другие группировки 	7490000
145	Административные услуги 	7510000 9910010 9910030 9910090
146	Услуги в сфере обеспечения безопасности 	7522000 7523000 9910040
147	Услуги в сфере социального обеспечения 	7530000
148	Услуги в области образования 	8010000 8020000 8030000 8040000 8090000 9910020
149	Услуги в области здравоохранения 	8510000 8520000
150	Социальные услуги 	8530000
151	Услуги по канализации, удалению отходов, санитарной обработке и аналогичные услуги	9010000
152	Услуги общественных организаций 	9110000 9190000
153	Услуги и поставка продукции в области кино, радиовещания, телевидения, театра и видах искусства прочих	9210000 3696000 3698000
154	Услуги библиотек, архивов, музеев и других аналогичных и культурно-просветительских организаций 	9230000
155	Услуги по организации отдыха прочие	9240000
156	Услуги информационных агентств	9220000
157	Жилищно-коммунальные услуги 	9310000
158	Работы по строительству, реконструкции, капитальному ремонту объектов капитального строительства, (кроме автомобильных дорог общего пользования, временных построек, киосков, навесов и других подобных построек [1]	4500000 4560000, 4590000)

fn1. В целях установления участникам размещения заказа требования выполнения ими за последние пять лет работ по строительству, реконструкции, капитальному ремонту объекта капитального строительства в соответствии с частью 2.1 статьи 11 Федерального закона от 21 июля 2005 г. N 94-ФЗ "О размещении заказов на поставки товаров, выполнение работ, оказание услуг для государственных и муниципальных нужд" (Собрание законодательства Российской Федерации, 2005, N 30, ст. 3105; 2007, N 31, ст. 4015), работы, включенные в группу N 158, рекомендуется классифицировать в следующие подгруппы:

* работы по строительству, реконструкции и капитальному ремонту объектов капитального строительства, отнесенных в соответствии с Градостроительным кодексом Российской Федерации (Собрание законодательства Российской Федерации, 2005, N 1, ст. 16; N 30, ст. 3128; 2006, N 1, ст. 10, ст. 21; N 23, ст. 2380; N 31, ст. 3442; N 50, ст. 5279; N 52, ст. 5498; 2007, N 1, ст. 21; N 21, ст. 2455; N 31, ст. 4012; N 45, ст. 5417; N 46, ст. 5553; N 50, ст. 6237; 2008, N 20, ст. 2251; N 20, ст. 2260; N 29, ст. 3418; N 30, ст. 3604, ст. 3616; N 52, ст. 6236; 2009, N 1, ст. 17; N 29, ст. 3601; N 48, ст. 5711; N 52, ст. 6419; 2010, N 31, ст. 4209; N 31, ст. 4195) к особо опасным и технически сложным объектам;
* работы по строительству, реконструкции и капитальному ремонту иных объектов капитального строительства (включая отнесенные к уникальным объектам), не относящиеся к особо опасным и технически сложным;
* работы по строительству, реконструкции и капитальному ремонту объектов, не являющихся объектами капитального строительства (временные постройки, киоски, навесы и другие подобные постройки).

Скачать новую номенклатуру можно по этой "ссылке":http://www.gov-zakupki.ru/files/nomenklatura-601-01-12-2010.rtf
